<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<properties>

    <uuid>LogicScript</uuid>
    <provider>js</provider>
    <ver>1.0.0</ver>
    <apiVer>1.4.2</apiVer>
    <author>Nikolay V. Ulyanov</author>
    <contacts>ulianownv@mail.ru</contacts>
    <homePage>https://www.shelfmc.ru</homePage>
    <className>main.js::JsFactory</className>
    <categories>Logic, JavaScript</categories>
    <copyrightAndLicense>
        <entry>
            <key>en</key>
            <value><![CDATA[The author and copyright holder is Nikolay V. Ulyanov.
The program is free for use.
Forbidden: changing the program code, its sale / resale, as well as other actions and rights not explicitly permitted.
The program is supplied as is. For problems arising during the operation or installation of the program, the author, developer and distributor are not
responsible.
            ]]></value>
        </entry>
        <entry>
            <key>ru</key>
            <value><![CDATA[Автором и правообладателем является Ульянов Николай Владимирович.
Программа бесплатна для использования.
Запрещено: изменение кода программы, её продажа/перепродажа а так же иные не разрешенные явно действия и права.
Программа поставляется как есть. За проблемы, возникающие в процессе эксплуатации или установки программы, автор, разработчик и распространитель
ответственности не несут.
            ]]></value>
        </entry>
    </copyrightAndLicense>
    <date>08-11-2025</date>

    <defaultSettings>
        <value>
            <name>configuration</name>
            <type>STRING</type>
            <value><![CDATA[{func: (configurationTool, executionContextTool, messagesList) => {
    if (messagesList.length === 0)
        return;
    let messages = messagesList[0];
    if (messages.length === 0)
        return;
    let v1 = SmcUtils.toString(messages.shift());
	executionContextTool.addMessage(`- ${v1} -`);
}}
         ]]></value>
            <subtype>TEXT</subtype>
            <description>
                <entry>
                    <key>ru</key>
                    <value><![CDATA[Конфигурация на языке js, содержит объект с полем func, которой передается управление.
Функция принимает 3 параметра: configurationTool {SMCApi.ConfigurationTool}, executionContextTool {SMCApi.ExecutionContextTool}, messagesList {(SMCApi.IMessage[])[]}
Если кидает исключение, то оно логируется и текст преобразуется в ошибку.
При этом, если у исключения есть поле code, содержащем число, то оно так же выводится (удобно для работы с модулем HttpServer).
                ]]></value>
                </entry>
                <entry>
                    <key>en</key>
                    <value><![CDATA[The JS configuration contains an object with a func field, to which control is transferred.
The function takes three parameters: configurationTool {SMCApi.ConfigurationTool}, executionContextTool {SMCApi.ExecutionContextTool}, messagesList {(SMCApi.IMessage[])[]}
If an exception is thrown, it is logged and the text is converted to an error.
If the exception has a code field containing a number, it is also displayed (convenient for working with the HttpServer module).
                ]]></value>
                </entry>
            </description>
        </value>
    </defaultSettings>

    <types>
        <type t="default" minS="0" maxS="-1" minEc="0" maxEC="1" minC="0" maxC="-1">
            <description>
                <entry>
                    <key>ru</key>
                    <value>Принимает любое количество параметров и передает управление коду, установленном в настройке configuration.</value>
                </entry>
                <entry>
                    <key>en</key>
                    <value>Accepts any number of parameters and passes control to the code specified in the configuration setting.</value>
                </entry>
            </description>
            <sources>
                <source с="-1">
                    <elements>
                        <element t="VALUE_ANY" c="-1" vt="STRING" v="str"/>
                    </elements>
                </source>
            </sources>
            <output>
                <element t="VALUE_ANY" c="-1" vt="STRING" v="- str -"/>
            </output>
        </type>
    </types>

    <useStorage>false</useStorage>
    <threadSafe>true</threadSafe>
    <useVariables>true</useVariables>
    <useManagement>true</useManagement>

    <description>
        <entry>
            <key>en</key>
            <value>A module for executing custom logic defined using JavaScript code.</value>
        </entry>
        <entry>
            <key>ru</key>
            <value>Модуль для исполнения настраиваемой логики, заданную с помощью кода на JavaScript.</value>
        </entry>
    </description>

    <help>
        <entry>
            <key>en</key>
            <value><![CDATA[A module for executing custom logic defined using JavaScript code.
In the configuration setting, you must specify an object with a func field containing a function. Control will be transferred to this object whenever the context is called.
The function takes three parameters: configurationTool {SMCApi.ConfigurationTool}, executionContextTool {SMCApi.ExecutionContextTool}, messagesList {(SMCApi.IMessage[])[]}
More information about the SMCApi package can be found in the documentation or on GitHub: https://github.com/pwipo/smc_api_js
This is convenient for cases where writing logic in the configuration would be time-consuming, and creating a separate module for unique logic is impractical.
For example, it is well suited for processing web requests.
            ]]></value>
        </entry>
        <entry>
            <key>ru</key>
            <value><![CDATA[Модуль для исполнения настраиваемой логики, заданную с помощью кода на JavaScript.
В настройке configuration нужно указать объект в полем func, содержащем функцию. Туда будет передано управление при любом вызове контекста.
Функция принимает 3 параметра: configurationTool {SMCApi.ConfigurationTool}, executionContextTool {SMCApi.ExecutionContextTool}, messagesList {(SMCApi.IMessage[])[]}
Подробнее о пакете SMCApi можно посмотреть в документации или на GitHub: https://github.com/pwipo/smc_api_js
Удобно использовать в случаях, когда прописывать логику черед конфигурации долго, а создавать отдельный модуль для уникальной логики не уместно.
Например, хорошо подходит для обработки веб запросов.
        ]]></value>
        </entry>
    </help>

    <examples/>
    <icon/>

</properties>
